求救: 歐洲老佬email俾offer我，接受左之後又唔見佢回，咁即係請定唔請？

情況係前日見完，下午收到email俾offer，但我第2日見第2份工前先睇到email，都已經lunch time覆，不過沉日見佢冇覆我reconfirm，我以為佢withdraw offer，我冇打電話去問or再send email去追。 咁今日就繼續見工。
點個夜晚同朋友講開，佢就話個老闆已經當請實左我，因為歐洲人做法一向係咁，叫我星期一按之前傾好的日子照返工。
問題就黎喇，如果我星期一真係上去，萬一佢唔係請我咪尷尬死？
但係如果我唔去，掉轉頭佢真係請我，我咪又俾左個壞印象佢？
求救各位巴絲打

email節錄如下:

意大利老闆:
Thank you for coming to the interview today and I hereby offer you the potential employment with our company with basic terms as follows:
Post: Secretary
Day of commencement: At your earliest convenience (e.g. Monday, 19 March 2018 could be an option for us)
Basic salary: HK$XXXXX / month
Working hours: 9am~5pm – (Monday to Friday)
Annual leave: 10 working days
1 month notice of termination of employment is required after probation by employee and employer
Medical benefits: as provided to Company’s staff

If you agree with the above terms, we will prepare the formal employment agreement for your review.

I look forward to hearing from you soon. Should you have any questions in relation to the above, please do not hesitate to contact me.

我的回覆:
It was pleasant to be interviewed by you yesterday and I’m writing to formally accept your job offer for the position of Secretary at XXX Limited.

As discussed, my starting salary will be HK$XXXXX per month and 10 workings days annual leave. I would join your organization on 19 March 2018. It is appreciated that if you can send me formal employment contract for the other details.

If there’s anything you need from me prior to that start date, or any documents I should bring on my first day, please let me know.

你咪上去望下囉
驚咩?

叫佢整份draft contract比你簽左先？

問佢份contract開工前簽定個日朝早簽

上去喇 驚條春?

驚瘀，如果佢同時請左第2個仲灶火羅

緊張咪打電話問

咁大個人少少野都做唔到

呢2日weekend點會有人覆？

個邊HR會通知你架啦

真係請你既話

剛一個鐘前先發現誤會，佢公司只星期一至五有人，而開工日子係下星期一,9點。
9點先打電話，再出現，怕遲到。
同埋其他人未必知老闆請邊個，公司冇HR。

冇HR，公司細老闆直接揀人見，叫係叫RECEPTION幫手打個電話

就係email有叫，佢冇覆。

只能話 歐洲人真喺咁
仲要你前日in下星期一返
同埋有written official confirmation就得啦

佢sd email比你，你上去又點會尷尬

出左offer咪者係請囉

我覺得你可以照上去既 到時咪show email比佢

佢比offer你
你又accept咗
應該真係當你星期一返工簽約呱

咪就係，你想人哋再覆你啲乜嘢啊？

多謝你~

其實之前有新加坡公司IN完即請，叫我第2日反。

我未試過跟歐洲老闆，所以唔清楚先問下。
我以為佢會draft contract e俾我睇咋。
我已經同時問埋佢洗唔洗帶文件俾佢check，因為in果時咩都冇睇過。但係佢冇覆。

怕自己誤會嘛，之前跟亞洲地區老闆係會再覆多個email嘅。

see you next monday掛

2字頭

無止境地 Thank you

佢都出返個OFFER比你
有咩好怕

口頭承諾都有法律效力
更何況白字黑字寫埋email
俾offer 你又accept左 已經是成立左contract

咪講左俾OFFER你囉，有咩問題？

明白，多謝提醒。
呢排搵工見工個人搞到有啲神經質。
其實做落如果自問覺得跟唔上就已經會自己走。

無止境confirm你個reconfirm

反正你得鳩閒咪星期一照去, 驚既咪上樓之前打個電話借頭借路問下囉

醒少少啦仆街

10日al咁少既

跟唔上唔係盡力CATCH UP係自己收皮

屌你D思維咁有趣既

又唔係咁講嘅，樓主都算係有責任心
俾啲心機，睇好你

唔係已經等於請咗

其實係收offer前已有安排星期一有930am的interview 。
唔去見工要提早通知返，因為HR講明可能會見2個鐘。

比上一份得7日好喇

多謝你

自己跟開本地華人老闆，其實夾唔夾到，一兩個星期都已經知，自己走唔代表唔洗盡力嘅。如果唔得，無謂拖住大家嘛。

請左架喇
我老細都係歐洲人
個寫法同你一模一樣

跟歐洲老闆點都好過跟華人老闆

10日AL

啲意粉佬係咁

乜撚野叫Reconfirm

同埋你封Email笑死人
講啲野9成廢話都係Recap
點學人做Sec

你連係咪請都get唔到你老細講乜
仲要係sec..點撚樣同老細溝通

D英文爛到呢
會唔會係見到樓主d英文written太差所以想收翻個offer

佢講果少少野打咁多字做乜, 完全唔簡潔
仲要人地Reconfirm

真係睇死個老細

收5pm正喎
做秘書使唔使讀咩課程？

突然諗起呢條片

學下英文好喎

點樣同老細溝通

白痴仔 咁都要上黎問

啲英文

星期一返工順手簽埋呀咁都問